馬英九:一中是中華民國 兩岸目前難統一

國家主席習近平昨日提出用「一國兩制」的構想實現台海統一，強調堅持「九二共識」，又不承諾對台灣放棄使用武力。

台灣前總統馬英九認為「九二共識」的精神，就是「一個中國，各自表述」，「一中」是中華民國，又指雖然不排除統一，但目前兩岸還不具備統一條件，未來也要循和平方式和民主程序，由全體台灣人民共同決定。

馬英九認為，「一國兩制」在台灣一直沒有市場，而對於習近平提到中國人不打中國人，就是對台獨非常明確的訊息。

連馬英九都唔同意

佢同意不過唔俾共

佢唔是奶工嫁咩

*共

即係唔認中國人就打
打條毛呀幾十年都無打過仗
生哂銹仲射唔射得出
打口水戰自high就得

中國人不打中國人. 共產黨從不講大話。袁木好誠實

老馬自從卸任之間就間唔中走出黎指點江山，講下自己對兩岸關係有咩高見。而家比習近平咁樣跣咗一鑊，應該都要潛水潛一段時間

語言偽術

中華民國統一大陸/台灣之後
由習總 擔任總統一樣得